<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Misc | Tech Notes]]></title>
  <link href="http://ogibayashi.github.io/blog/categories/misc/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ogibayashi.github.io/"/>
  <updated>2016-02-08T20:59:59+09:00</updated>
  <id>http://ogibayashi.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[OGIBAYASHI Hironori]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[転職して3ヶ月が経ったので、振り返ってみる]]></title>
    <link href="http://ogibayashi.github.io/blog/2015/07/18/a-record-of-my-job-change/"/>
    <updated>2015-07-18T21:46:37+09:00</updated>
    <id>http://ogibayashi.github.io/blog/2015/07/18/a-record-of-my-job-change</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年の4月に、新卒で入社して依頼15年務めた会社を辞めて今の会社に転職した。3ヶ月経ったので、一度振り返ってみようと思う。(15年、と言っても正確には会社側が買収などで変わったり、それに伴う転籍はあったのだけど)
もしこのページを読む人がいたら、チラシの裏だと思ってください。</p>

<h2>自分について</h2>

<p>元通信事業者の情報システム部門勤務。直近数年はHadoopなどOSSを使った基盤の設計、構築、運用をメインでやっていた。で、縁があり所謂web系/インターネットサービス系の企業にエンジニアとして転職。</p>

<h2>なぜ転職したか</h2>

<p>直近1年くらい悩んでいたものはあって、
* エンジニアとしてやっていきたい、が、仕事をしていてそれ以外で費やされる時間が多すぎる. (実稼働時間の50%以上が会議とか。システム部門の中でも何かと資料作りが多くて大変とか)
* エンジニアとして、社内で評価されるための方向性が見えなくなっていた</p>

<pre><code>* 技術に詳しくない人の方が多いので、やったことを理解してもらうのに労力が結構かかる。
* 解はあったのだろうけど。
</code></pre>

<p>要は、技術力を使ってモノを作ったり、問題解決したりする、ということに時間を使いたかったのだけど、それ以外にかける時間と労力が多くて、これは良くないな、と思っていた。そんな中、有名なエンジニアも多く在籍している今の会社の人と話す機会があり、ちょうど必要とされているスキルセットと自分の経験が合っていた、そして話を聞いていて働きやすそうだな、と思った。で、後は面接したら幸い通して頂けたので、転職することにした、という経緯。</p>

<p>あとは、ずっと転職というものをせずに来ていたので、一度違う会社に移る、ということを経験しておかないと、これから先ますます動けなくなりそうだな、というのもあった。</p>

<h2>3ヶ月経ってみて、どうだったか</h2>

<p>結論としては、とても良い。良いと思った点を箇条書きにしてみる。勤めている会社によっては、当たり前じゃん？ってものも多いかも。</p>

<ul>
<li>何より、自分の仕事に使える時間が増えた。以前は会議や、人との会話で時間が分断され、なかなかまとまったことができないでいた。が、できるようになった。その理由としては、チャットが大きいように思う。</li>
<li>コミュニケーションのインフラが整っている。特にチャットは素晴らしい。頻繁に関係者と情報共有できるし、会ったことのない人と会話するのも楽だし。もはや無いのは考えられない。その他にもGithub EnterpriseとかConfluenceとか、JIRAとか。エンジニアがやりやすいように整備がされていて、素晴らしい。</li>
<li>社内だけでなく、社外に役に立つことも評価される。例えば、何かソフトウェアを書いて、それが社外で便利に使われていれば、それは評価される。(らしい。まだ実際に評価を受けていないので)</li>
<li>周囲のエンジニアのレベルが高い。学べることが多い。ただ、これはプレッシャーでもある。</li>
<li>PC環境。入社の段階で複数の選択肢から選べる。自分はMBP15インチ+サブディスプレイを選択。</li>
<li>就業時間中に横になって休めるスペースがある。疲れた時に、ちゃんとした休憩を取れることは重要。</li>
<li>服装と勤怠がゆるい。ちゃんと仕事をしていれば良い。</li>
</ul>


<h2>これから</h2>

<p>ということで、環境としてはとても良い。今までやりたい、と思っていたことに時間を使えるようになった。一方で、言い訳ができなくなった分、能力不足をより強く感じるところもあるし、そもそも40歳を迎えた後、どんな価値を提供していこう、というのは残ったままだ。まあ、その辺は転職して解決するものではないので、今の環境で、ちゃんと仕事をしていれば何らかの答えは見えるのかな、と思っている。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
